耶穌或是外星人派到地球？發現ET可能動搖基督教信仰！

發現有智慧的外星人，在很多方面，都會是一件徹底震憾人心的事，但對世界各個宗教而言，它尤其會帶來特別的兩難局面。

基督宗教會最難接受這個消息，因為它的信仰體系並不輕易允許宇宙中有其他智慧生物的存在。

2017年一場由美國國防高等研究計劃署在佛羅里達州舉辦的「100年星艦研討會」中，許多學者在討論星際旅行的同時，也論述了有關外星人與宗教的議題。

例如，德國Ruhr大學的哲學教授Christian Weidemann就問道：「耶穌會為了克林貢人而死嗎？」（編按：克林貢人是星艦迷航記Star Trek系列電視與電影中的著名外星種族。）

Weidemann教授說：「根據基督教教義，2000年前耶穌被釘上十字架那次事件理應要拯救全體創造物。這麼一來，就有衝突了。」

辯論是這麼開始的：如果所有的創造物包括1250億個星系，其中每一個有數千億個恆星在裡面，那麼如果這麼恆星中有一些擁有適合智慧生命生存的行星，那會發生什麼事？

為什麼耶穌基督會在這麼多被人居住的星球當中，單單來到地球，來拯救地球人，卻放棄其他神的創造物呢？

Weidemann教授說自己是個基督教徒，試著提出一些解決方案。也許不像人類，外星人不是罪人，所以不需要救贖。但是，他也承認說，這個說法違背了科學哲學中的平庸原理 (the principle of mediocrity)，亦即地球人在宇宙中並沒有什麼特殊地位，可以稱自己自成一格。

既然如此，人類是罪人，外星人也可以推論是罪人，那麼，「耶穌也會拯救他們嗎？我的看法是，不會。那樣一來，我們人類在宇宙的所有智慧生物中的位置就十分特殊了。」

另一個可能性是，上帝多次分身，把自己的某個版本送到個別有人居住的行星上。

然而，根據我們推論得知的宇宙中可能文明數量、以及行星和文明預期存活多久，上帝的分身會必須同時在任何時間點出現在250個地方，假設每一次的肉身顯現都要30年之久。

Weidemann教授認為，如果上帝真的在耶穌基督出生時以人的形態肉身示人，那上述推論就不可能了。

來自美國奧克拉荷馬州的牧師Thomas Hoffmann說，Weidemann提出的這些課題可說是切中要害。他認為人類萬一在別處發現了生命，很不幸地教會內部就必須討論這個議題。

不過，除了基督宗教外，當發現外星人會激起廣泛地靈性探討時，其他宗教似乎可以遊刄有餘地面對它。另一位來自德國的神學家Michael Waltemathe就說：「似乎只有基督宗教有這問題。」

在伊斯蘭教中，穆罕穆德是一個先知，或神的信使，不是神的肉身化示，因此大可以有很多其他的先知前往別的星球去拯救外星種族。

而印度教或佛教則本來就相信多重神祇的存在，那麼派更多神去保護外星文明就不成問題。

當然，發現智慧外星人不太可能對基督宗教造成什麼重大危機。Hoffmann牧師就說，畢竟這個宗教渡過科學發現的挑戰而存活了下來。

「宗教本質上是保守的。」這位牧師說：「你可以把任何東西放到它面前，嚇它一跳，但不久就會不動如初。這在歷史上屢見不鮮。」

lm

耶撚:外星人(生物）都係神造
Problem solved

肯定兜到

講得出一定唔識天主教

伊斯蘭教個阿拉咪即係耶和華
咁點解回教冇問題?

發現到先講啦

伊斯蘭教無神變為有血肉嘅人代罪人贖罪呢樣野

洪秀全係天父嘅二子，不過清朝人不識抬舉，殺左佢，搞到佢救唔到世